11.2影片匯總

【警方沿彌敦道向太子方向推進 沿途施放多枚催淚彈】
有市民晚上在旺角彌敦道一帶聚集，警方晚上10時許沿彌敦道向太子方向推進，沿途施放多枚催淚彈，聚集人士隨即四散。
防暴警察在推進期間，清理馬路上的雜物。彌敦道往太子正有小巴行駛，要調頭離開，往油麻地方向仍有多輛巴士停在馬路 。
晚上有人在亞皆老街及彌敦道交界聚集，旺角港鐵站出入口及部分店舖的閘外縱火。

甴近平

[品葱] 蔥友幫我哋整咗個backup區

【11.2 灣仔即時】
1935 修頓球場對出有催淚煙施放到警方防線內，當中有警員未戴上豬嘴而受到波及，神色痛苦，現場人士歡呼。

【銅鑼灣即時 | 中國製催淚彈炸傷急救員 傷者隨即倒地】
防暴警投擲中國製催淚彈炸傷一名急救員，該急救員隨即倒地。急救員當時沒有防毒面具，四處充滿催淚濃煙。急救員疑吸入過多催淚煙而面容痛苦，由其他急救員及本台記者扶離危險地方並進行急救。傷者背部大範圍燒傷，及後被送往律敦治醫院救治。

一名急救員被手擲式催淚彈炸傷後背，背部大範圍燒傷，目前出現休克情況。據消息指，該中國製手擲式催淚彈燃燒溫度極高，急救員中彈時後背曾發出火光。

【銅鑼灣即時】
防暴警正在徹查數名急救員，一名路過少年說了一句「走啦黑警」，隨即被數名警員拘捕並帶入防線。防暴警其後推走記者並多次用盾牌撞擊其中一名記者的手指，其後向在場記者施放胡椒噴霧。

晚上7時許，在灣仔修頓球場外，防暴警察向遠處人群舉起催淚彈槍，期間一名外籍人士與在場警員理論，認為無需要施放催淚彈，該名警員形容現場聚集的人是暴徒，並非和平示威者。其後，在場指揮官指示防暴警察投擲催淚彈，催淚彈在警員身旁爆開，當時在場警員未及戴上防毒面具。

【示威者聚集皇后大道東 警方先後發射催淚彈及水炮】
灣仔皇后大道東、胡忠大廈對出，警方與示威者一度對峙，水炮車下午約5時半到場，發射水炮驅散示威者。
下午5時許，30多名防暴警察到場，施放催淚彈，嘗試驅散在皇后大道東聚集的過百名示威者。示威者一度築起傘陣並後退，期間以磚頭設路障，向警方防線投擲汽油彈，警方立刻施放多輪催淚彈。但示威者未有後退，反而築成傘陣緩慢推前。
雙方在距離大約100米對峙，下午約5時半，水炮車到場，原本在皇后大道東佈防的警員立刻散開，水炮車衝前並向示威者發射水炮，示威者四散。

有網民發起下午由維園步行至中環，部分人在灣仔聚集，警方水炮車下午4時半過後，在灣仔莊士敦道近修頓球場，向聚集人士噴射催淚水劑。
有市民進入食肆，用紙巾抹面部。有義務急救員協助被噴中的市民清洗雙眼。水炮車短暫停留後，向銅鑼灣方向駛去。

【水炮車希慎廣場對開射水驅散】
警方水炮車下午近5時，在銅鑼灣希慎廣場外噴射水柱，驅散人群。

黑警肆意向人群發射催淚彈：
【11.2 灣仔即時】1800 修頓球場外警員投擲手提式催淚彈驅散人群。有市民提醒警員拾走一枚未爆開催淚彈，然而警員拾回後隨即擲向人群頭頂。

1750 警方於修頓球場外不斷向民居發射多枚催淚彈，民居天台及房車亦被擊中。

防暴警刻意衝入記者群並向記者拋下一枚催淚彈，引爆後即縮回防線後

1845 時代廣場對出，一名急救員被手擲式催淚彈炸傷後背，背部大範圍燒傷，目前出現休克情況。據消息指，該中國製手擲式催淚彈燃燒溫度極高，急救員中彈時後背曾發出火光。

【銅鑼灣即時】
有少量市民於東角道批評警方執法手段，一名警員裝模作樣慢慢步近站在行人路的市民，然後突然投擲催淚彈。催淚彈在一對正在逃走的男女頭上爆開，在場市民亦邊叫罵邊散去。

【113 旺角即時｜教大編委記者腹部中催淚彈】
0047 警方於亞皆老街向奧海城方向推進期間，一名教大編委記者腹部中催淚彈，要由急救人員扶離現場進行初部救治。現已被送上救護車接受檢查。

21:50旺角
山東街彌敦道一名男子懷疑被「私了」，據稱他與示威者發生爭執，遭到圍毆，他受傷倒地，衣褲都被扯爛，一度連私處都曝光，後來被消防員救治、送上救護車。

同時間，另一名男子於朗豪坊附近亦懷疑被「私了」。

134 名民主派候選人今午在維園發起選舉聚會，聚會未開始，警方已在維園外截查途人。約下午 2 時，銅鑼灣京士頓街有保時捷車主突然被防暴警察從車上拉走制服。《蘋果》引述鄰近商店的店員稱，該輛保時捷初時向路旁的防暴警察舉拇指，但其後停車並播放《願榮光歸香港》，多名警察強行將車主拉落車制服帶走。

國產催淚彈之可怕

今日灣仔催淚彈放題期間，HCN探測機超標而響起（見到最高數字為12.0ppm），當時記者的儀器位於衣袋，與催淚彈源頭有一段距離。

【編委即時】現場馬路上只有少量人，穿着反光衣的人士在路的兩旁，而警方在舉黑旗一刻，向馬路平射一發催淚彈，並再補一下手投式催淚彈。
——0031 旺角亞皆老街/彌敦道

【編委即時】警員向記者投擲手投式催淚彈，現場煙霧彌漫，有騎電單車人士受到催淚煙波及，不停咳嗽。
——0000 旺角亞皆老街

【編委即時】警向記者瞄準 投擲催淚彈
警方在沒有預警下，向記者群投擲手擲式催淚彈，但現場並沒有示威者。
——1737 灣仔軒尼斯道集成大廈對出

警察以言入罪拘少年 隨後向記者施放胡椒噴霧
【銅鑼灣即時】
防暴警正在徹查數名急救員，一名路過少年說了一句「走啦黑警」，隨即被數名警員拘捕並帶入防線。防暴警其後推走記者並多次用盾牌撞擊其中一名記者的手指，其後向在場記者施放胡椒噴霧。

【旺角即時｜「你淨係著住件衫我已經足夠拉你啦！」】
警員自創新法律！有身穿「光復香港時代革命」tee的少年於行人路拍攝，隨即被警員呼喝並命令他離開。警員更表示「你淨係著住件衫我已經足夠拉你啦！」，少年表現無奈，與其友人轉身離去。

旺角彌敦道9衝